殲10 香港上空攔截美國戰機，迫使美機折返

美國全國廣播公司（NBC）5月26日報道稱，據美軍官員透露，5月25日在位於香港上空數百英里處，2架中國殲-10戰鬥機對1架美國海軍飛機實施攔截，雙方最近時距離不到100英尺（約合30.5米）。

美國全國廣播公司（NBC）關於此事的報道頁面截圖。

外媒稱，一架中國殲-10戰鬥機在美軍P-3「獵戶座」巡邏機前方約180米處抵近飛行，並做出快速且不規則的連續轉彎動作，從而限制了美軍機的機動能力。美軍官員表示，這一高速攔截行為「非常危險」。

,

人地美軍黎香港關你中國咩事